咁樣係咪壞sound card?

啱啱打打下機，冇啦啦個咪出唔到，但係仲聽到聲，以為壞咪就試下換apple條earphone嚟用，點知都係唔得，2個都係前後都試過但係個咪都冇反應，但係手機又錄到聲，敢問係咪壞咗soumd card?

apple條earphone好似一個頭兩用
電腦分開咪同聽筒兩個頭